政府高層真係有好多廢人

因為工作關係，時不時都要同一個senior AO/助理處長打交道

嘩屌你，講嘢又官腔又廢，同一句嘢要問三四次先有少少實際D嘅答覆

有乜問題都賴話因為程序問題

唔怪得咁多人話AO難考，因為要廢到咁自然都係一件好唔簡單嘅事

講到咁實一陣你抽佢後腳咪仆街

正解

越高層越唔知做緊咩

做呢d級數既職位一定要融會貫通呢種支共官場技巧
如果唔係將來點樣夠厚面皮頂住香港人既譴責?

高中低都有呢類人

唔癈點控制佢

面皮簿啲都頂唔撚住千夫所指都依然面不改容

從來 EO AO 依啲位
唔係請叻人
係請某種性格特質既人咋嘛

係啲小朋友先以為乜都睇 「大學 / GPA」

廢就一定唔廢 面試好難嫁

係入左職後唔驚炒先hea

做得ao好多都名牌大學神科

唔驚炒 邊有人做野

廢到一個點，其實都係一件好唔簡單嘅事嚟
不過依然係廢

咪on9喇
EO都可能係廢, 但AO就一定係勁人lor

確實成個香港都係廢人話事

其實好多僱主都係咁

好多人屋企都係
最驚請個賓妹醒過主人婆

撚到你上黎講就係出色
明未?

政府唔係一個講效率嘅地方

AO好撚top喎

入到去先變廢 政府唔係玩變通 係跟規矩

最緊要識卸膊

做AO就係要咁
唔係咁高人工做乜
你做唔做到講左一大堆野都同無講過野 一樣
我就做唔到

怪就怪政府制度 規矩

勁？ 高分低能就多

答完等於無答先上到位呀
香港返工既真理

想像到幾個AO去公開試考小組討論嘅情況，應該好撚有趣

弱智

勁呀 勁奶共呀嗰種勁呀嘛 一毛

AO係好難考，仲難過DOJ trainee

高層廢唔等於唔難考

個人經驗嚟講，EO算係可以做正常人溝通，問多一兩句應該都答得到
AO就真係非正常人溝通

做政府學到嘅嘢就係推波訓練，經驗越多，年資越多推得越勁。

SAO 10幾皮一個月廢都大把人幫佢含

難考係難考，不過應該係難在於你要進入一個AO嘅獨特思維
而果陣獨特思維，我覺得係廢

一個令到人人都想做廢人嘅奇幻國度

毛你老味咩。

以前跟足規矩
一本通書睇到老
多廢人係正常

而家跟規矩 又驚政治不正確
唔跟規矩 又唔識做

結論 : 更加廢

成個政府都係垃圾所組成
但又好巧妙咁佢地人工又由納稅人到嚟
我地香港人默許左養班垃圾

你做嘢咪覺得佢廢囉，但人哋就係醒目扮廢乜都hea，唔使負責唔出事，自然步步高升。唔使做又可以搵大錢，咁樣叫廢，我都想做廢人。現實啲啦香港人

On 9你無1 or 2:1 hon in AO/EO 既資格都無
唔覺得GPA決定一切 但你讀唔好書 連入場券都無囉

唔關事全世界政府都係咁，呢係公務員嘅天性

詳睇yes minister

On9仔

難考易考相對個制度想要邊種人
個制度想要廢人嘅話, 自然對D聰明人難考

如果畀你你同愛因斯坦傾偈
你都唔會知佢噏乜
人哋太有料了，平凡人唔會明

中學老師做過AO
份人閪 做嘢唔係好掂

hon 高 = 叻人 ?
又一個弱智仔

港豬對「叻」既定義 跑輸西方 最少 10 年

而家係唔識規矩，乜都賴話可能有規矩，所以乜都唔做

嘢又唔係自己落手做
做決定就等支那柯打
況且當副局長都唔駛識英文啦而家

好似假設你覺得一個GC廢，唔等於GC易入，你應該明

每個profession都要唔同skills，律師醫生官都唔同skills

我唔會話AO嘅skills就係廢，見仁見智

問題係制度同政治下，精英入咗去都會institutionalised，AO suppose要嘅skills變咗無用勇武之地

因為 政府只會請一班 「作家」, 無創新思維 , 個腦諗野要程序化既
考試「專家」咋嘛

其實我都知
畀著係我攞住份人工，乜都唔做都可以出到果份糧，緊係做廢人

你2打6當然可以隨便講野，人地助理處長點同

因為即使到助理處長
佢都唔係話事嗰個
所以d野一定唔會commit你而耍官腔
政府d野層層上
唔係去到最頂嗰個肯揼心口話事
一撚定有變數
所以預左對公務員佢地都係縮骨mode

有料到 有承擔就唔會民生做得咁差

林鄭都係AO，年年考第一，so?

就係講完都唔知佢講乜 先可以平安無事
下下都講到實實在在 做唔足少少仲唔俾人屌到上天花板？

應該係成個政府都多廢人
多做多錯 少做少錯 唔做唔錯
大事化小 小事化無
最叻就係卸膊
無功無勞都可以排櫈仔慢慢升 跟程序做野啊
想懶嘅 唔諗升 就變king 準時返工放工 乜都扮唔識 無人駛得郁 又唔會俾人炒

呢啲工作文化 做幾年真係神人都變廢人

利申
低層公務員

樓主未明不能同不為，佢哋唔係廢到唔識實際答你，而係佢地唔撚做姐，嬲豬個個係你，搞唔撚掂個個又係你，佢應該係背後笑尻緊你

On99
係喺高GPA 嘅人入要揀呢啲性格特質
你成績唔好想舔都冇得舔呀

話人廢 人地一邊講廢話耍你一邊笑你on9咋

講得啱

樓主好少睇立法會對局長嘅問答？
越高嘅人
就係要做到

一問：不答
再問：轉移話題
再三問： 遊花園

所以只要做到 “ 答完等於無答 ”
你就夠資格坐上去

請咁多年資長仲重皮

講吓廢話又個個月袋袋平安 到底係勁定廢
香港就係比呢班人統治緊

其實好多都扮廢
未聽過棒打出頭鳥？

啲嘢下屬做開

無啦啦俾個唔知頭唔知路既人走黎問嘢緊係遊你花園啦一陣答實咗啲錯既答案 有排捽

上中下級都大把呢啲人

根本高中低都勁多廢人
去過房屋處 做野好似歐洲人咁
香港私人公司完全唔會搵到

香港人就係冇膊頭

政府既人係唔想你問佢咁做得唔得
而係你做完果樣野再通知佢等佢考慮得定唔得
好多時唔想講到咁白，就係廢事你做完，d directorate 話唔得，到時通知返你話唔得，你又話明明你叫我咁做，所以大多數偏向唔俾指示

7萬人工喎

一向都話精英唔做政府

點解咁多人講嘢去擁護班高官?
明明大家都俾班高官糟質緊

AO 大把連登仔勁過佢地

大家都葡萄佢哋份人工
笑貧不笑娼

AO/EO最緊要名牌大學同語文能力好

掉返轉諗，份糧包埋喎
私人公司份糧唔成比例就話姐

吃不到的葡萄是酸的，小朋友

入到去政府，幾勁既人都會變廢柴

可以睇曾銳生本書
佢講過AO唔係要最頂尖既人材
例如BJ/奧班馬果類政治家
而係要穩穩陣陣Team player

講錯1句隨時比人收皮，做政府不求有功，但求無過，乜都外判，最好自己個位都外判埋

唔需要
你做落自然會變成咁先至生存到
其實中外皆然。

係個制度搞到d人變廢、不做不錯、唔駛成績都每年加人工，夠鐘又升績

呢啲是大自然的奇妙之處

能夠成為自然廢 是必須經過上天挑選才成事

有冇諗過係因為you are nobody, 所以人哋唔想so你ja

職場上扮廢 又咩唔好

你入世未深。管理層最值錢既野就係點樣唔好踩屎

成個正苦都係啦
唔係香港邊會搞成咁

真係天生有依個技能先受得起依份糧
面對公眾果班真係 AQ EQ 低啲都跳樓死

lur到你忟憎已經證明佢唔廢啦
依家擺到明佢唔想同你合作，你係勁嘅就已經解決咗件事，唔使喺度發脾氣

AO甚至全世界嘅civil servant不嬲都係要求識得耍官腔夠厚面皮

公墓猿 高中低 都係廢架啦

入得去垃圾政府做野
記得低頭做人，
有錢你收就得喇。

成個政府最認真做嘢可能係清潔班姐姐

AO1:呢位同學，我唔係好明你講咩

AO2:其實我都唔係好似自己講乜

巴打要對你對家
如果對家想搏就仆街了

呢樣真 真係番黎豆人工 R腳指就一日

基本上唔只高官，連d普通位都係咁
email問野唔覆，但會打電話同你講，死都唔會比你留到記錄
但佢有野要你交就會出email

呢個政府真係好撚痴線，個個都唔想有手尾跟

因乜事咁折墮要出返來做

有冇推介邊本？

勁過光時p君先

我都覺得係。如果一開始講實，陣間啲嘢變，邊個負責？

我上司就係咁教

呢啲先係勁人 答完等於冇答

hon高不嬲唔等於佢個叻 只係相對黎講 first hon普遍都叻啲

政府唔係要請做得野既人
係要請返同聲同氣同特質既人

1.鳩up 遊花園
2.虛有其表
3.辦事能力唔使高但係學歷同身份服眾
4.肯奶鞋奶到雪雪聲

Modeling : 一眾司長

夾野班撚樣永遠唔出email

Hard skill一流包括 語文能力 寫作技巧 高分 甚至都應該係靚仔靚女
處事能力 九流 真係去find out solution去解決一件事會食晒屎
呢班人係勁 如果佢地係私人公司做 前途都一樣係無限 可惜既係選擇入政府慢慢令到佢地優點消失

唔計實際效果，唔係當年點解老懞董會推行高官問責制？因為佢都知成個正苦都係太極高手

考過政府工
interview果時最緊要係答完一大輪
聽落好似好有道理 但你認真諗下就發現根本就無講過野
再無喇喇笑兩聲
等幾個月就有offer

例如林奠?

我個d對口算好，會有時私底下講點做會易d過關
有次對住個咩到渣正呢做真係想死，講野講到講完好似冇講咁

此Post沒有任何一個AO參與討論
五皮野 連登仔拎撚到

呢個政府只有廢人先有得升

我上司咁做仲要覺得自己好醒
有陣時同人地電話傾完野
佢會打番一大段email
跟住暴尾加句please confirm
就係等人地覆佢一句confirmed
到而家都覺得好誇張

屈毛黨係咁 唔岩聽就話你五毛

有fd做ao
真係由細到大都讀名校，轉數快唔係廢個啲人
只係政府工就係要將你既醒用係無建設既地方

好多人以為AO勁，政府中人都知AO做啲嘢好廢，日日咬文嚼字，奉迎上級，唔敢做任何重要決定。

政府工就係令人腐敗啦

唔同意，如果你係一個研究人員問緊一個負責教授個工作具體要點做，但個教授答到九唔搭八，你都會覺得個教授唔識做野，好廢，冇資格lead你做野

不能同意更撚多
真係好撚on9

公墓猿都是賤人

Hon高至少話到俾人聽有認真讀過，追求課程上話係岩既野。
冇認真看待過個課程，自然俾人感覺懶散

係因為佢地話唔到事，講完啲野都驚比人秋後算賬所以答黎答去都係廢話同你睇電視個班一撚樣，你估佢地真係唔識咩

初初入去應該係叻
但個環境會令你會變蠢

管治香港:政務官與良好管治的建立

烏鴉與白兔

鄭丹瑞佳作

從前，有一隻白兔，牠走過一棵大榕樹，發覺樹上面坐了一隻烏鴉。
白兔問烏鴉： 「可以教我像你一樣終日無所事事嗎？」
烏鴉點頭表示：「這個容易，只需坐在這棵樹就可以。」
白兔如言坐在樹底，果然清風送爽，好不快活，豈料卻惹來一隻狐狸，一口把白兔咬住。
白兔臨死前向烏鴉講：「我死得很冤枉，都是你的錯！」
烏鴉不慌不忙回答白兔：「想終日無所事事，像我般風流快活，首要條件是要坐得很高的位置。你只是坐在樹底，一定是首先被犧牲的那個！」
白兔死不瞑目，詛咒烏鴉嘴只懂講廢話。
烏鴉望住白兔吞下最後一口氣，冷冷回答：「對呀，坐得越高，廢話越多！」

真，試過考就知，思維上唔廢到一個點連eo都做唔到

係d中英文極好，gpa又高既人入面，揀d只跟規矩做事，講野又九唔搭八既人

唔抵得我地公僕

正苦要人聽話，要夠廢先易控制，要廢先唔會搞咁多野出事，醒既洗撚入正苦咩。

😂其實所有工都係咁 邊有人想請異類

做狗都要中五啦

degree只係入場卷
入場卷都無識飛都無撚用

AO絕對是政府入面最撚廢+煩既高層
乜撚都要全盤考慮 要搵足料做足十張比較表先肯落決定 而唔識用基本logic deduce同預視結果 見得多你就知點解香港政府永遠慢人一步 創科永遠做唔好

我認同你有degree唔等於叻人
好可惜呢個玩法唔係由玩家定既

同意，香港科技創意產業真心廢到癡線...

上樑不正

同政府合作左8年
未見過唔廢既人

唔洗高層 成個政府都係廢
做嘢又係對好多政府的人 成班都唔用腦
用腦個班用左在玩辦公室政治
至撚怕同佢地開會 開親都係AB部門在度玩辦公室政治 對件事零貢獻
不過政府至鐘意請依啲易控制

Push

唔係廢
無人想有責任
咩都係其他人俾既資料
咩都係其他人決定

個別事件唔回應
政治化事件

佢話無人生意義喎
做秘書嘢

成班公墓員一齊攻擊好撚壯觀

我老細以前做局高層
咩都講程序、規矩
少少野都要向上頭報告申請
煩到嘔
好心離開咗政府思維就獨立彈性d啦

AO夕陽行業啦
食老本 仲以為自己英國佬年代
好可笑

以前啲官學生/政務官高質好多

咁高人工請你做秘書抵到爛啦

你唔係講娥姐下嘩

Yes minister 係啲公務員醒到玩返minister轉頭喎 （起碼頭嗰幾季）唔係廢喎

不過佢哋玩程序官腔呢個係真嘅

唔廢都做到廢啦

廢但係10皮一個月

勁就未必
英文好好就一定

等佢一收線

你再寫Email “per our....”
再cc埋相關人士

識人三大文科畢業second low 都入左AO

拎住糧 用老婆個名做生意 大把係咁

仲唔夠叻？

中共本來順風順水俾佢破咗局

廢笑而不語
你覺得佢廢=你自己更廢

如果你覺得咁樣代表廢 咁你除左廢仲幾單純

講真班記者都係咁廢

政府記者會話明問一個問題
個撚個記者都問十幾個問題
但係當中都未必有一條到肉
而班官就有哂藉口只係答果堆廢問題而唔答到肉問題， 因為答堆問題已經俾人感覺係答咗

英國係The political will versus the administrative won’t

香港冇political will 得administrative won’t

咁又唔一定 其實如果有啲AO陽奉陰違 情況已經好唔同 不過佢哋全部已經歸邊啦

Professional grade又點睇？

屋企有錢真係無所謂

push

宜家先知？坐咗幾耐監

張建宗都係AO出身，仲要係港英時期鬼佬訓練出嚟
想問吓佢有幾勁

chill 巴 admit咗未？

佢地咪就係叻在識咁講野
聰明既人要知幾時聰明，幾時扮野

政府係咁

邊套

係佢地既角度
講錯一句野後果都可以好大
所以佢d遊花園對答 就係佢地最值錢既技能

垃圾連登仔踩AO? EO 已經叻你地好多, AO 語文係更加強.
佢唔係唔識係扮唔識呀! 咪撚ON9啦連登仔, 1個AO都未見過話人地廢

Oh 我以為你話中國拍咗齣戲反串

重點係個政府問題

樣樣跟規矩管咩呀?

舊嗰班公務員而家當咗自己係貴族嚟 , 𨳒你老母

叻既點會做政府
私人工搵多咁多

AO唔清楚

考到專科2A3O 嗰啲就一定係精英中嘅精英

感覺岩佢
無得搞是非、無OT、自我感覺良好、唔洗改變增值
做老師就即刻投訴改簿補課OT no me time
搞是非
唔增值唔出去改卷學marking scheme
永遠教level 4嘅水平

上得高層都40-50歲
搵錢姐 是撚但啦

2a3o有幾精

Hon高係唔等於叻人
咁你攞咩去定義叻唔叻 你話就係？
hon叫做係一個較普遍既定義啦

我覺得大部分人都有呢d問題

樓上所講嘅AO "勁"，係指佢地讀書勁(e.g.讀Law，讀神科)同語言勁
佢呢班人fresh grad就入政府打工，接受政府文化影響，未打過私人工，好撚離地可能連八達通都唔識用，更加唔知民間疾苦

如果要比較，一個做左政府AO 10年，同另一個做ibank FO /大公司 10年比，做私人工果個一定勁好多

我補充多句
大家睇下香港班高官/前高官個profile(睇Wiki)
大部份都係紅褲子出生，fresh grad第一份工就入政府做AO/EO，做左三四十年，未打過私人工，有邊個唔係智撚障？
勁？邊忽勁？自稱IQ 170？

Not娥姐
以前ao 體系真係出咗好多勁人，例如首任icac 專員姬達丶戰後首任輔政司麥道高等等
不過似係個人素養多過嗰體制

廢極都十皮一個月
有時廢都係種本能

所以一係唔問責，就效率快

一係問責，就小心慢慢做

二揀一

政府高層唔on9, 香港會攪到咁 下層人質素唔差, 衰在1997-2020都係班on9仔用緊1987年個腦去撚化香港

樓主瞓咗幾耐？日日睇新聞都見到啦，而家先知？

梗係唔答實架啦
應承你做唔到咪仆街

咪吹捧公務員啦，要吹都係吹佢地份糧
語文好就叫精英？咁讀medic或 dental咪係神人、超人？

利申，dse差兩分入到medic

有個Language 好好既中同做緊
U果時係神憎鬼厭free rider （佢仲呻畢業無人同佢影相）
Project 佢交垃圾，人地屌佢佢就話「呢科我預算攞b/c, 你想拎a就自己改」
U既成就係去韓國exchange 一年追韓星

感覺似串緊佢地
但事實係2A3O係全政府最難考職位
1. 招聘間隔極長，2-5年都有
2. 請好撚少人
3. N仔都未必有著數，可能反而唔著數
4. 面試要求完全秘密
5. 佢既工作要求完全對唔住佢個point 基本上point10忙撚到閪
仲有未諗到，總之基本上要有官運先決條件要grad左後拎足夠經驗，然後一擊即中，30-35先入就太遲

point 10 起薪嗰啲應該只算Technical Officer Rank

AO EO存在嘅目的係將d精英變成廢人，咁就唔會有人挑戰政府

唔太明，其實你想講邊啲職系

EO 以外point 13- 16 起薪嘅EOII Equivalent officer rank

政府唔係私人機構 目的唔係做得好然後吸引人投資/幫襯
而係盡量保護大部分人利益 唔得罪人 少做少錯唔做唔錯
出咗嚟做嘢之後我就明點解佢哋要耍官腔

低層都多廢人

某種性格特質

唔好講到好高情操丶好難能力可貴啦咪即係做嘢成條老油條咁樣，唔會負擔責任嘅廢柴囉

我估集中哂係技術部門果到
水務，路政，機電乜乜督察果啲?
都集中係point13起跳

剩係要求高考 但又有14-16
唔太諗到，應該唔多

其實好中

EOII 仲可以係寫得好文、識in 人就入到

其他專科2A3O 位，讀對口科目之餘仲要有好多相關工作經驗

當中甚至不乏MPhil 同PhD 落場爭

請得嘅都係有實力

Yep

依家佢話撚晒事咩 啲錢唔係佢架戇鳩

佢唔鳩想理你姐

所以紀律部隊，除左消防隊長，救護主任
完全唔配拎咁高人工 零經驗，大學學位就入到
屈過老師護士
以前就話大學值錢，今日而言真係on99食賓州

就好似你講，一車車入唔到AE/E既，就焗住求其次入pt13
(其實我認為結局已經算係咁，學歷唔值錢，雖然好Overqualified)
望住政府為左平衡男女，夾硬請堆女，為依班人唔抵。

你覺得柒婆勁唔勁？

印象中非JRE 同專業職系以外嘅學位工都算2A3O

咩文化經理、語文主任、助理節目主任、二級程序員之類

唔廢都考唔到

樓豬考唔到AO
好酸
十二月考JRE，溫好書未

所以先考技巧同勁呀嘛 AO 真係勁，只係政府做野唔啱你心水，你未會屌

依啲要學位，2a3o係講明要求高考學歷果堆
例子 : 公司註冊主任，土地註冊主任

所以我自己上面話水務果啲叫2a3o都講錯左，
佢地實際係要文憑或高級證書，咁當然依家大學可以cover哂
不過依我所見，依啲年年都有招聘，同埋部門種類好多
未至於咁絕望，但真正2A3O就過萬人每2-3年爭幾十個位

要遊花園講完好似講左又好似冇講 冇番咗上下料好難做到

SEO通常都好叻，一睇言行舉止就呢個人唔簡單有氣場，雖然職位高但講嘢好客氣

如果唔用hon 做參考，點參考呀
係未必一定叻人 ，但second - low / third hon 好難有說服力。 佢企岀黎，即使未開第一日工，你都會嘈喇，連你都覺得佢讀書image 唔得

想知咩位

考嗰陣要你勁語言 勁自信 入到去再用錢令你自願變廢
但廢係扮出嚟 因為扮廢先可以做少啲 同埋只要將專注力放喺r關係 就ok

可以講好多野
但係答唔到你問題

槍

順口得濟

你估中低層少

越高層越識耍太極，要乜都唔上身，乜都唔係自己決定。係制度決定，係咨詢過廣泛意見先決定，總之唔係我。做到咁先有得升既

AO/EO 係咪專請fg?

唔問責=/=效率

一畢業就入政府養老院
有野邊會醒目有效率呀

私人機構你做慢d，效率差已經照緊肺

讀U讀到炒撚哂既人係唔係偏向覺得自己懷材不遇，係教育制度既問題

Chill人巴打我識嘅律師/law students/政府officer都叻，不過叻嘅地方唔同

請到你咁勁
咁鄭月娥同習大大咪冇曬面

愈話得事嘅人講野愈係多幾個頭盔。不論係咁政府定做野，你同啲公司傾野都係咁，下下咁爽手，佢好易講錯記錯，咁咪扑街。

其實佢地咩都知 唔話你知姐
撚鳩你

答完好似無答唔係咁簡單

佢哋唔係廢，係將d技能升晒喺講廢話度

反而想知內部電郵係直接解決件事定都係大家互射？

大學 / GPA係入場門檻
當然仲有家底啦
過咗個門檻 揀升乜人先睇你所謂性格特質咋
成績差嘅連門口都未入到就foul咗啦 講經咩

我成日講笑咁講，ao只收勁人係一個都市傳說

大家身邊最勁既人都考唔到?因為政府從來唔係揾最勁既人

利申：9up

駁我啦，撚樣，笑兩笑當自己好有point呀？

自然廢

要你扮出黎都幾難

影帝級 都做唔到

當打緊大公司工，最緊要係個位，出糧，假期，同福利，其他野一d 都唔重要

你睇吓聶德權呢個柒頭講嘢你就知道廢人嘅定義係點

agger
有時唔可以怪政府要對客d職員
好多西客成日問可唔可以彈性處理或者chur住唔放

好似何啟明咁
已經冇人記得佢
好過做議員

連登仔出名多懷才不遇，呢個post 都見唔少
入得政府都係廢柴就岩

諗起周顯專欄其中一段：

說穿了，大學畢業後，成績好的，去考政務官，也是差不多的一回事，只要先考筆試，繼而面試，成績優異，就可入職，這在成績好的學生而言，根本沒有難度。

反之，那些成績不佳的，要入職二、三線的私人機構，要搞一大堆的C.V.，面試問的問題千奇百怪，見一百幾十次工，才有成功的機會，那壓力就大了。

所以我才會常常說，像林鄭月娥這些政務官出身的技術官僚，成世無用過腦，皆因她/他們的思考和行為方式，都是用default mode，永遠用不著真的應付過難題。

但講嗰d都係廢話

林鄭/ AO點會係技術官僚

但而加唔問責都效率慢
唯一問責就係你放工後有無出過去遊行

駁咩？ 你既前題都唔岩 點揀？

咁又係，你啲連囝囝毛都未生未出嚟社會做過野點會明依啲前題，唔怪你

“跟指引”
“請示上司”
“要按程序”

考入政府面試時呢3樣一定要講

班賤種仲走去笑AO廢
呢個po班能樣同藍絲呀伯笑後生仔大學學位冇用一樣

以前英國啲官都幾做得野呀

咁醫生律師ibanker當然係精英
但無人話AO就唔可以都係精英

班選舉主任比人起底出黎原來係會考8-9科A高材生
咁都可以比大家睇唔起

何況佢地只係「工作需要」扮廢
你估佢地心底唔知點樣好快解決件事？
如果蠢就唔會咁多大公司搵外判公司 & Agency幫手做一啲灰色地帶嘅野

呢啲先係高手，百萬年薪耍太極，你又吹佢唔脹，天下間冇比佢更筍嘅工

醒既都一早走左，出去ibank個啲搵真銀
做過AO多數入ibank即做VP

上上下下都係呢D人

已經講緊廿幾年前

係，做政府工，唔洗同人競爭去保飯碗，人工到時到候跳point，升職睇年資，大多數人都唔會再增值自己，本身幾勁都好，都會愈做愈hea愈廢

老實講，見有啲返office嘅公務員，成日講到自己幾忙，但以佢哋嘅做事效率，係出面市場已經俾人炒咗好耐

同埋唔止香港，係其他國家見到啲公務員都係咁hea，一樣道理

最簡單既嘢偏偏最少人做

公墓員嘅面測會問你三代

1. 讀書叻唔代表乜... 再講，拎公開試更加係係都拎名校名科啦，就算

2. 原黎扮廢扮得叻都叫精英

依家就係話fit 到個體系思維既人要入去唔難，本身”叻”既人就入左去只會被同化

講真有邊個政府人物你真係覺得係勁

嗯 你開心就好

讀書勁囉

勁到hea做都升職升到政府第二人，美國制裁都漏左佢，你覺得普通人做到？

樓主律師黎(應該admit咗？)

不過佢話“唔怪得咁多人話AO難考，因為要廢到咁自然都係一件好唔簡單嘅事”

雖然我都讀緊law，不過我就唔認同樓主個結論啦

都係個句，AO同律師叻嘅地方唔同

通堂唔讀書嘅人會話讀書/靚hon冇用， 合理化自己唔讀書，仲要介意人地拎1st hon

但係真係讀書叻嘅人，好少會覺得讀書叻就乜都叻，反而知道其他地方邊度要做好，all rounded，亦都唔會睇低讀書冇咁叻嘅人

讀書廢唔等於做野叻，讀書叻唔等於做野廢

工作關係見到有d 升緊上首長級嘅人，由貼地變到開始離地，同個資深老細傾開，就會話哩d咪官格，証明佢上緊位

所以你會見到禁堂食最初嗰日，落住大雨成街人企街食飯，難道成個政府都唔知咁禁法會搞成咁？但因為最大嗰d離地大耐，對普羅大眾生活無概念（唔識用百達通，五百蚊俾乞兒，半夜無廁紙唔識買），而下面d人又怕拆穿佢會令長官覺得無面（當然更有d係明知奶哽野，但為左証明上司堅廢，突登唔出聲等佢地出醜）。

事後個個高官都話事後先知咁多人無得坐office食飯，大家口徑一致，集體負責（集體獻醜）幫最大嗰個頂。

最大嗰個都係一堆既得利益者嘅同類，自然對眾羅大眾無概念，亦無法知道點先幫到我地。

個閪女人。。。

嗯 你落到台就好

不能同意更多

返政府工每日唔係為左做野, 係為左唔俾人投訴

難分真與假

可能係勁在玩手段上位，零政績零殺傷日日俾下下下下屬(林大總統)指住屌都坐得咁穩，精英中精英

做耐左高位，有官脾氣

其實係

連登仔讀唔成書做低下層
一定係教育制度同社會既錯
上左位果班全部都垃圾黎

簡單來講，以前form 7 就可以考到既高就叫2a3o。

AM OLO APM 果d 唔係

勁既人通常唔會踩9人 呢個po有幾多勁人心照

但佢公開考試唔係真係咁top

幾肯定2:2都有EO in

我知好多人以為中學畢業form 7就入到2a3o，覺得門檻好低，但其實以前好少人可以升到form7，每年萬幾二萬人拎ce0分

私人公都係咁點搞

仲有大九把政府員工可以得閒到返工時間打去啲銀行/信用卡熱線問呢問路問埋啲無謂野，唔問足十幾廿分鐘都唔肯收缐，臨收線前都要整多句‘等我埋下仲有咩問先⋯’再拖多你十幾廿秒先肯收皮

97後支那就係籍由控制班廢人去管香港

其實任何職業/職位都戀會有啲蠢人

如果係廢，又點樣上位坐到佢今時今日呢個位
如果係廢，又唔見樓主考佢個post然後騎住佢

唔係好多，係個個都係

比例上高層多啲

2nd up有溫下書應該唔難
利申三大2nd up

真，我所有朋友都收到AO Offer
入去傾下計就有call
reject哂 先得50k

哈，唔係點會咁多人爭做官🙂，冗員，同埋官場文化係咁⋯

入AO 仲難過考 PI
入得去都係勁人黎
如果廢既冇可能升到呢個位

你看下 所謂好打得的林鄭

連中共開緊五中全會都無意識
話要想去討論惠港政策

中共唔同山頭
係唔係係會場權鬥劈緊友 無人知
唔係 都唔會有時間係呢幾日見你啦

差咁L遠，狗梗係易做好多
埋沒良心，夠爛仔就做到
前途都爭勁多
AO勁少少果班一入職，3-5年都升SAO
10-15年升D Grade
狗15年有三粒花/警司算佢勁

千祈唔好諗住搞建設 不求有功 但求無過

唔係距廢，係懶得理你姐。
不求有功，但求無過。係基本生存之道！🙂

Hon高 只可以講就算唔叻但一定唔差
Hon低 唔代表唔叻 但普遍個pool多廢人

做到AO唔代表叻

坐Royce 都唔代表有錢人
戴膠錶果個先係最有錢

話你聽 我而家條女 英文唔得 轉數慢 得樣同有腳 都入到政府做一個point 15既工 過幾年跳多級搵6皮野 你期望呢個政府會有幾叻

呢條臭閪聲稱嘅考第一只係中小學
佢喺入學試考得好就唔會唔讀llb
或者蕭生嗰陣嘅神科eng lit
走去讀soci

你望吓個留言幾多人正評就知深入民心

但 EO AO 讀書都唔差得去邊
身邊兩個都係3大近乎爆4

政府膠層就係要呢種思維
爬得越高 跌得越痛
所以避免有差池 推得到嘅責任都唔會上身
已經係一種風氣
啱啱入去嘅eo仔 可能有d熱誠
時間耐左就發現多做都多機會錯
不如就少啲做少啲錯

所以政府效咁慢唔係無原因

咁你咪好正

駁唔到
埋沒良心先做到高職位

多人爭嗰啲，例如EO，請語文好嘅人
佢地會招唔同科目嘅人，所以如果你啲科少人考EO
你相對機會會高啲

整體上，公務員係執行，要聽ORDER
自己想法強烈嘅人好難入（除非你演技好）
即係幫話事人執行任務

廢得嚟仲要唔覺自己廢真係好難㗎

公務員最高級職位係常任秘書長，只係負責執行問責官員指令

不過返工第一件事就係唔好錯
第二識刷鞋
第三先講功勞

香港人嘅悲哀，高薪培訓推波高手，入職前係要一大輪測驗確保水準，但入職後只會增加推波經驗值。

香港太過狀元文化，連登仔太過著考試重分數就係能力值的全部。

醫學院夠難入啦，難度夠高啦，但讀完醫之後嘅醫生都係由薯仔慢慢做起，要不斷進修，不斷學習，睇多啲唔同種類嘅症。之後仲要準備做專科醫生，除咗醫學智識外仲慢慢學管理，不同嘅行政，科技，仲要做研究。

但入政府做AO，入到去後係學習推波，之後推波，再推波，跟老細，學推波。時間夠，推波技能提升後就升職。

做AO嘅人等如，一個本身能力值唔錯嘅人，將往後四十年嘅能力值都加晒落推波到。

但這條路就係最舒服，現今時局最好的路。

其實係推波文化錯 定 私人市場返工打雜一樣先係錯？

例如做marketing要做埋accounting嘅野，做HR又要做埋admin 工作

其實講到尾私人市場太閪

依啲真話永遠唔會岩依度啲人聽
香港人永遠唔會承認自己係麻撚煩人同埋投訴之都